%LECONs : 903, 926
Le tri rapide (Algorithme~\ref{algo:tri_rapide}) est un tri en place dont la complexité moyenne est en $O(n \log n)$ \textblue{(elle est optimale)} et dont la complexité au pire cas est en $O(n^2)$. Il applique le paradigme diviser pour régner en séparant l'entrée en deux sous tableau dont les valeurs sont respectivement inférieures (ou supérieures) à un pivot. L'algorithme de tri se rappelle alors sur ces deux sous tableau.

\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{algorithm}[H]
		\begin{algorithmic}[1] 
			\Function{\textsf{Tri-Rapide}}{$A$}\Comment{$A$: tableau à trier}
			\If{$A.taille \geq 2$}
			\State $pivot \gets A[0]$
			\State $i \gets 0$
			\State $j \gets A.taille - 1$
			\While{$i < j$}
			\If{$A[i+1] \geq pivot$}
			\State Échanger $A[i+1]$ et $A[j]$ 
			\State $j \gets j -1$
			\Else
			\State Échanger $A[i+1]$ et $A[i]$ 
			\State $i \gets i + 1$
			\EndIf
			\EndWhile
			\State \textsf{Tri-Rapide}$(A[0 \dots i-1])$
			\State \textsf{Tri-Rapide}$(A[i+1 \dots A.taille - 1])$
			\EndIf
			\EndFunction
		\end{algorithmic}
		\caption{Algorithme du tri rapide.}
		\label{algo:tri_rapide}
	\end{algorithm}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{algorithm}[H]
		\begin{algorithmic}[1] 
			\Function{\textsf{Tri-Rapide}}{$A$}\Comment{$A$: tableau à trier}
			\If{$A.taille \geq 2$}
			\State $pivor \gets \textsf{Random}(A)$ \Comment{On prend un élément au hasard dans $A$}
			\State $i \gets 0$
			\State $j \gets A.taille - 1$
			\While{$i < j$}
			\If{$A[i+1] \geq pivot$}
			\State Échanger $A[i+1]$ et $A[j]$ 
			\State $j \gets j -1$
			\Else
			\State Échanger $A[i+1]$ et $A[i]$ 
			\State $i \gets i + 1$
			\EndIf
			\EndWhile
			\State \textsf{Tri-Rapide}$(A[0 \dots i-1])$
			\State \textsf{Tri-Rapide}$(A[i+1 \dots A.taille - 1])$
			\EndIf
			\EndFunction
		\end{algorithmic}
		\caption{Algorithme du tri rapide randomise.}
		\label{algo:tri_rapide-randomise}
	\end{algorithm}
\end{minipage}


\begin{theo}[Correction]
	L'algorithme du tri rapide (Algorithme~\ref{algo:tri_rapide}) est correct.
\end{theo}
\begin{proof}
	content...
\end{proof}

\emph{Analyse de la complexité du tri rapide}
\begin{itemize}
	\item Dans le pire cas:
	\item Dans le cas favorable
\end{itemize}

\begin{req}
	L'équilibre du  découpage du tableau en deux sous tableau se répercute dans la complexité d'exécution.
\end{req}

\subparagraph{Tri rapide randomisé} Pour étudier la complexité moyenne de ce tri, nous allons utiliser une version randomisé qui simplifiera notre étude (Algorithme~\ref{algo:tri_rapide-randomise}). On remarque que la correction du nouvel algorithme ne change pas car elle ne dépend pas du pivot choisi mais uniquement des actions autour de celui-ci.
